# Шаблоны скриптов

Шаблоны связаны названием с типом задачи на бэкап и обрабатываются библиотекой
"text/template". В процессе работы клиента загружаются один раз, так что, если
нужно что-то поменять, то для актуализации изменений обязательно надо перезапустить
клиента.

## header.tmpl

Шаблон подключается ко всем скриптам, модифицировать его нужно только для
соответствия особенностям OS, на которой ходит бекап.

## Переменные

В шаблоны передается структура, которая берется из поля Env задания. Вот
список передаваемых в шаблоны параметров:

  - Type
  - TarOptions
  - SourceDir
  - StorePath
  - DoCompress
  - Jobs - список в пределах одного задания. Используется для файловых бэкапов:
    - TarOptions
    - SourceDir
    - StorePath
    - BackupFile
  - Databases - строка со списком баз, которые надо сбэкапить или строка с
  генерацией списка всех баз

## Если нужно добавить еще один тип

В настоящий момент реализованы следующие типы бэкапов: файлы, mysql, postgres,
mongo, tarantool.
Если нужно реализовать еще какой-то обработчик, то недостаточно создать шаблон
для него. Точнее, создание шаблона для него - это вообще последний шаг.

Тип обработчика задается полем alias в таблице sources. По значению никак самой
базой никак не ограничен. Данные для функционирования обработчика лежат в виде
JSON там же в поле env.

Однако в моделях приложения этот список жестко типизирован:

    type ChefEnv struct {
        IP              string      `json:"ip"`
        Dirs            []string    `json:"dirs"`
        Databases       []string    `json:"db"`
        TarOptions      string      `json:"tar_options"`
        DontCompress    bool        `json:"no_compress"`
        ReserveCopy     bool        `json:"reserv_copy"`
        DeleteFailed    bool        `json:"failed_tasks_delete"`
    }

Если необходимы дополнительные параметры, структуру нужно нарастить.

Вторым пунктом программы идет создание генератора. За генерацию отвечает функция
CreateTaskScriptFromTemplate из gokkun/client/client.go
Там все делается по образу и подобию. Если список полей, передаваемых в скрипты,
необходимо расширить (мы вносили изменения в Env), то необходимо расширить и
структуру ScriptTemplate, которая сейчас вот такая:

    type ScriptTemplate struct {
        Type       string
        TarOptions string
        StorePath  string
        Databases  string
        DoCompress string
        Jobs       []FileTemplate
    }


После внесения изменений в код можно создавать файл с названием, совпадающим с
названием типа. Файл должен валидным с точки зрения "text/template".